劉兆佳：不擔心美國會隨意變動《香港政策法》，因有利於美國企業在港活動

在中美貿易戰陰霾下，全國港澳研究會副會長劉兆佳今早接受港台訪問時稱，中央絕對會避免將香港捲入中美間的紛爭。

特首林鄭月娥第二次上京述職，昨日分別獲國家主席習近平和國務院總理李克強接見。李克強在開場發言中，特別提到「在國際形勢錯綜複雜的情形下，香港作為自由港和單獨關稅區，經濟保持了平穩增長，來之不易」。

劉兆佳認為李克強說法，並不是回應早前美國國會轄下「美中經濟與安全審查委員會」年度報告中針對香港的言論，而是反映中央有決心繼續保留香港自由港和獨立關稅區的特色。

劉兆佳更指，不擔心華府會隨意變動《香港政策法》，因《香港政策法》有利於美國企業在港活動，預料若華府更改《香港政策法》，中美關係會進一步緊張，中央將會向美國報復。

他又稱，中央絕對會避免將香港捲入中美間紛爭，因中央希望在「一國兩制」下，讓香港擔當中西方之間的橋樑，即使未來中美或中西方交惡，雙方仍可藉香港有所往來。

中國（1年前）：不擔心美國會隨意發動貿易戰，因中國市場有利於美國企業及農業

In short
劉兆佳：因為美國拿起石頭扔自己腳會痛, 怕痛所以唔會變

咩理論

中國理論

不過又一隻靠讀鬼佬書上位屌返鬼佬搵食既共狗咁囉！！！！

人地取消完出張美企白名單咪得囉

On9
依家講緊支那利用緊香港做一d唔得光事情
相信浸浸在限期內有機會取消，唔比支那有空隙

麥當勞都賣左比中資

實情係支那蝈企，又要靠買人港澳Franchise扮鬼佬乞錢乍！！！

劉兆佳依d叫分析? 響環球時報抄咪有囉!

○三年預言「三萬人」遊行遭非議
【本報訊】原是中文大學社會學講座教授的劉兆佳，在○二年港府實施問責制後加盟中央政策組，自此由經常在傳媒鞭撻港府施政失誤的學者，搖身一變成為專替港府為民情把脈的「民意天線」，但○三年七一遊行前夕，他低估遊行人數，指估計僅約三萬人參加，最終五十萬人上街，震撼了整個特區政府，劉兆佳被譏「天線失效」。

好有說服力

期待期待

支那賤種永遠都唔明有D錢係唔應該賺
唔係話好搵就一定要搵
忍痛撥亂反正後就可以一勞永逸

美國紙老虎

支那人＞所有野

仲廢過燒山